梁錦祥：港人若對泛民及民陣仍存有幻想，那是自討苦吃。

反引渡條例修定案運動如何走下去？香港抗爭運動如何走下去？這邊廂六大専院校學生聯合發出最後通牒，要求特區政府今日（六月二十日）五時前明確回應市民四大訴求，否則升級抗爭行動；另一邊廂民陣「暫緩」遊行抗爭，直至七一，即G20峰會結束後才再次出動。團體、個別人士之間的不協調，步伐差異，甚至內閧是所有大型抗爭運動一旦曠日持久的經典場面。二零一四年雨傘革命早有前科。長期觀察泛民及民陣行為模式和思維方式的朋友對於現時狀况當然不會詫異。泛民現在盤算的如何收割大遊行成果，民陣作為其分支組織，怎會ROCK THE BOAT？試問局面徹底改變，政治版圖重劃，像梁天琦般的人物與楊岳橋式的政客平分春色，甚至取而代之，又豈是泛民所樂見。民陣的真正AGENDA是收韁、降温，到七一遊行人數低於二百萬，然後辯稱民氣減弱，民主運動需深耕細作，正路不是硬踫，而是到區議會選舉時踢走保皇黨。真的是橋唔怕舊，最緊要受嗎？如今鋪港人仍然受騙，那就是自作孽，不要怨天尤人。

情况真的是那麼悲觀嗎？那倒不一定。今次是一國兩制結構性矛盾總爆發，再配合國際大環境，才令陷於谷底的香港抗爭運動死灰復燃。矛盾不解决，反抗情緒必然持續。作為政治分析，最重要是看清形勢。現時特區政府的WEAKEST LINK是警務人員，特別是前線。四個警務人員協會集體在昨天早上會見警務處長盧偉聰，強烈反對成立獨立調查委員會，調查警方在六一二執法問題。換言之，警方在六一二執法有極大問題，當中最嚴重的是下令開槍的决策過程。這個屎塔蓋揭開，必然臭氣薰天。警員也深知，若查出任何政治及刑事責任，必然往下推。四個協會如斯緊急約見一哥，就是要防止出現以上情况。好彩的是，六一二當天沒有示威者當場死亡，否則局面難以挽回。

特區政府要力保六一二所有警員，以防「兵變」。暗角打人七名黑警及朱經緯等入獄已令警察醖釀強烈不滿情緒。若再有警員因六一二定罪入獄，恐怕會重演類似七七年警廉衝突的危機。從警員的角度看，他們是被特區政府，特別是林鄭月娥及一哥擺上台，成為政治犧牲品。因此，在五項訴求中，以「追究開槍及過度使用武力責任」最有政治效果。

國際大環境方面，習近平忙於應付貿易戰，即使如何不願意，仍要放下身段，走訪平壤，拉攏北韓抗衡美國。若在月底前香港出現大型鎮壓，例如派出解放軍（事實上LOGISTICS方面亦不可能），中國必遭西方陣營全面抵制。再者，中國經濟經不起關税戰升級。特朗普是醒目之人，他不會以香港作為談判重心，但卻看清楚香港在美中貿易戰中的重要角色。中國外交部連番「警告」美國國會不要透過立法干涉香港背後的含義，怎會逃得過他及談判團隊的法眼。

經過這麼多年，港人若對泛民及民陣仍存有幻想，那是自討苦吃。擺在眼前的是六月二十日至二十八日這個WINDOW，有良機不取而顧左右而言他，如果不是蠢，那就是蓄意賣港。

今日港人的最急切任務是，認清誰是真正的賣港賊。
梁錦祥

訓撚左幾多年？每次都係民眾自發夢先成功

最大問題係身邊中年親戚全部都投泛民
同埋最鍾意佢地和平代表一切既理念

毓民神駒班撚樣縮左去邊？
有少少起色又出來收割
大家小心，中共未來一定投放更多資源俾佢地搞分化

佢哋一致撐抗爭，冇分化
唯獨有屌民陣冇膽

熱普城全部出嚟收割
魚革又係即刻出嚟騎劫本民前

就算佢講既係真
個冇食藥既都叫大家全力搞 G20 啦
你仲全力屌泛民

說好的唔好分化各有各做
而家講呢d做乜鳩

咪撚再信毓民喇
國民黨收哂中共錢架喇

之前發夢係龍和見到佢
係咪要插哂旗先得

冇你既事

舊名Kyle

神駒叫人唔好暴力抗爭，又屌人和理非，
叫人同共產黨鬥長命呀
而家有起色又出來扮支持
睇死佢唔夠一排，就會全面屌蘋果日報搞分化

佢facebook承認佢612後睇法唔同咗
直播大讚學生同礦仔表現

真心假意就自己分

牆頭草

收你老母咩
點收割, 講明退出政壇, 收割咩撚野

假撚到仆街啦吓嘩

問題係成篇文佢都無提過點樣叫升級
佢只係盲目吹捧追打落去有優勢
甚至用左一半位置ff老解出動有咩效果（但自己又寫明無可能）
成篇文除左追討黑落暴力行為之外都係垃圾
又唔洗佢做佢梗係覺得打落去好睇啦
完全唔洗理咩人流血 流幾多血 邊個會受批評

對民陣無幻想係岩
但民陣從來有佢地自己既考慮
就係顧及和平示威者
咁普羅又做過啲咩？
現時有邊個代表到行動派？
自己搞完分裂本土派之後出黎又想抽販民水
唔關你地事架啦 收皮啦 成班活係過去既餘孽

又分化？
泛民621都會支持，人數就係力量

樓主呢班私怨撚係呢個時候
仲成撚日小事化大d無影響力既人

好撚心啦私怨撚
郁d就問鄭松泰係邊
民陣又點點點
鄺俊宇為選舉乜乜乜
陳浩天明明wfc又吹到佢會整死香港

成班私怨撚到呢個時候仲掛住搵位攻擊政敵

典型分化手段，說人地搶光環，自己咪一樣

又比人踢爆

雨革魚革搞到香港既非建制派一盤散沙 除左689之外呢幾條蛋散絕對有功